// @ts-nocheck
/* eslint-disable */
/* tslint:disable */
/* prettier-ignore-start */

/** @jsxRuntime classic */
/** @jsx createPlasmicElementProxy */
/** @jsxFrag React.Fragment */

// This class is auto-generated by Plasmic; please do not edit!
// Plasmic Project: 8d21MsEaFrjU1q6tvNDHvf
// Component: naIXsK3v5aem

import * as React from "react";

import Head from "next/head";
import Link, { LinkProps } from "next/link";
import { useRouter } from "next/router";

import {
  Flex as Flex__,
  MultiChoiceArg,
  PlasmicDataSourceContextProvider as PlasmicDataSourceContextProvider__,
  PlasmicIcon as PlasmicIcon__,
  PlasmicImg as PlasmicImg__,
  PlasmicLink as PlasmicLink__,
  PlasmicPageGuard as PlasmicPageGuard__,
  SingleBooleanChoiceArg,
  SingleChoiceArg,
  Stack as Stack__,
  StrictProps,
  Trans as Trans__,
  classNames,
  createPlasmicElementProxy,
  deriveRenderOpts,
  ensureGlobalVariants,
  generateOnMutateForSpec,
  generateStateOnChangeProp,
  generateStateOnChangePropForCodeComponents,
  generateStateValueProp,
  get as $stateGet,
  hasVariant,
  initializeCodeComponentStates,
  initializePlasmicStates,
  makeFragment,
  omit,
  pick,
  renderPlasmicSlot,
  set as $stateSet,
  useCurrentUser,
  useDollarState,
  usePlasmicTranslator,
  useTrigger,
  wrapWithClassName
} from "@plasmicapp/react-web";
import {
  DataCtxReader as DataCtxReader__,
  useDataEnv,
  useGlobalActions
} from "@plasmicapp/react-web/lib/host";

import { useScreenVariants as useScreenVariants_9Hyy9KzWn8QX } from "./PlasmicGlobalVariant__Screen"; // plasmic-import: 9hyy9kzWn8qX/globalVariant

import "@plasmicapp/react-web/lib/plasmic.css";

import projectcss from "./plasmic.module.css"; // plasmic-import: 8d21MsEaFrjU1q6tvNDHvf/projectcss
import sty from "./PlasmicHomepage.module.css"; // plasmic-import: naIXsK3v5aem/css

createPlasmicElementProxy;

export type PlasmicHomepage__VariantMembers = {};
export type PlasmicHomepage__VariantsArgs = {};
type VariantPropType = keyof PlasmicHomepage__VariantsArgs;
export const PlasmicHomepage__VariantProps = new Array<VariantPropType>();

export type PlasmicHomepage__ArgsType = {};
type ArgPropType = keyof PlasmicHomepage__ArgsType;
export const PlasmicHomepage__ArgProps = new Array<ArgPropType>();

export type PlasmicHomepage__OverridesType = {
  root?: Flex__<"div">;
};

export interface DefaultHomepageProps {}

const $$ = {};

function useNextRouter() {
  try {
    return useRouter();
  } catch {}
  return undefined;
}

function PlasmicHomepage__RenderFunc(props: {
  variants: PlasmicHomepage__VariantsArgs;
  args: PlasmicHomepage__ArgsType;
  overrides: PlasmicHomepage__OverridesType;
  forNode?: string;
}) {
  const { variants, overrides, forNode } = props;

  const args = React.useMemo(
    () =>
      Object.assign(
        {},
        Object.fromEntries(
          Object.entries(props.args).filter(([_, v]) => v !== undefined)
        )
      ),
    [props.args]
  );

  const $props = {
    ...args,
    ...variants
  };

  const __nextRouter = useNextRouter();
  const $ctx = useDataEnv?.() || {};
  const refsRef = React.useRef({});
  const $refs = refsRef.current;

  const globalVariants = ensureGlobalVariants({
    screen: useScreenVariants_9Hyy9KzWn8QX()
  });

  return (
    <React.Fragment>
      <Head>
        <meta name="twitter:card" content="summary" />
        <title key="title">{PlasmicHomepage.pageMetadata.title}</title>
        <meta
          key="og:title"
          property="og:title"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.title}
        />
        <meta
          key="twitter:title"
          name="twitter:title"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.title}
        />
        <meta
          key="description"
          name="description"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.description}
        />
        <meta
          key="og:description"
          property="og:description"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.description}
        />
        <meta
          key="twitter:description"
          name="twitter:description"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.description}
        />
      </Head>

      <style>{`
        body {
          margin: 0;
        }
      `}</style>

      <div className={projectcss.plasmic_page_wrapper}>
        <div
          data-plasmic-name={"root"}
          data-plasmic-override={overrides.root}
          data-plasmic-root={true}
          data-plasmic-for-node={forNode}
          className={classNames(
            projectcss.all,
            projectcss.root_reset,
            projectcss.plasmic_default_styles,
            projectcss.plasmic_mixins,
            projectcss.plasmic_tokens,
            sty.root
          )}
        >
          <PlasmicImg__
            alt={""}
            className={classNames(sty.img__oNul2)}
            displayHeight={"auto"}
            displayMaxHeight={"none"}
            displayMaxWidth={"100%"}
            displayMinHeight={"0"}
            displayMinWidth={"0"}
            displayWidth={"200px"}
            loading={"lazy"}
            src={{
              src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/logoBvrPng.png",
              fullWidth: 1024,
              fullHeight: 646,
              aspectRatio: undefined
            }}
          />

          <section className={classNames(projectcss.all, sty.section__xewDs)}>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__reGr8
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "M. Houillon a publi\u00e9 sur son compte Facebook une lettre non sign\u00e9e qui nous \u00e9tait adress\u00e9e. Nous avons depuis r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 ce courrier en Mairie et connaissons d\u00e9sormais son auteur, qui souhaite rester anonyme. Voici notre r\u00e9ponse.  "
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\n\nCher Monsieur,\n\nNous avons pris connaissance de votre courrier sous forme de lettre ouverte non sign\u00e9e publi\u00e9e par M. Houillon sur son compte Facebook.\n\nConnaissant d\u00e9sormais assez bien ses m\u00e9thodes, nous avons attendu la suite de son plan de communication avant de vous r\u00e9pondre. Bien nous en a pris : apr\u00e8s la publication non sign\u00e9e de votre courrier, M. Houillon a mobilis\u00e9 l\u2019\u00e9dito du "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " ainsi qu\u2019une tribune de la majorit\u00e9 municipale, r\u00e9dig\u00e9e par Mme Dulac, pour r\u00e9agir \u00e0 notre tribune.\n\nVous constaterez par vous-m\u00eame qu\u2019\u00e0 aucun moment ils ne contestent le chiffre de pr\u00e8s de 25\u00a0% de hausse du taux communal de taxe fonci\u00e8re depuis que M. Houillon est maire, ni la baisse de ce m\u00eame taux sur la m\u00eame p\u00e9riode \u00e0 Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse. Ils ne contestent pas davantage la note peu flatteuse attribu\u00e9e par l\u2019association Contribuables Associ\u00e9s concernant les d\u00e9penses de la commune. Bref, un bel exercice de rh\u00e9torique, faute de pouvoir contester les faits.\n\nNous saluons votre esprit critique, qui vous am\u00e8ne \u00e0 nous reprocher de n\u2019avoir mentionn\u00e9 que la note attribu\u00e9e par l\u2019association Contribuables Associ\u00e9s pour les d\u00e9penses de notre commune (2,6/20).\n\nL\u2019espace dont nous disposons dans le "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " est en effet tr\u00e8s limit\u00e9 (environ 1 400 signes). Cette note illustre parfaitement la probl\u00e9matique abord\u00e9e dans notre tribune : lorsque les d\u00e9penses sont \u00e0 ce point plus \u00e9lev\u00e9es qu\u2019ailleurs, le premier r\u00e9flexe devrait \u00eatre de les r\u00e9duire, plut\u00f4t que d\u2019augmenter les imp\u00f4ts, et ce d\u2019autant plus en p\u00e9riode d\u2019inflation.\n\nConcernant la sant\u00e9 financi\u00e8re de la commune, les \u00ab m\u00e9rites \u00bb du faible endettement de Magny reviennent en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de SQY, qui a historiquement pris en charge les investissements de la commune.\n\nVoici ce que dit la Chambre r\u00e9gionale des comptes au sujet de la dette de SQY :\n\n\u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "Ce montant \u00e9lev\u00e9 d\u2019endettement est li\u00e9 \u00e0 la prise en charge massive par l\u2019ancienne CASQY des investissements de ses communes membres"
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {". \u00bb\n\nsource p. 4/61\u00a0:\n"}
                </React.Fragment>
                {
                  <PlasmicLink__
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.a,
                      projectcss.__wab_text,
                      projectcss.plasmic_default__inline,
                      sty.link__ecl9W
                    )}
                    component={Link}
                    href={
                      "https://www.ccomptes.fr/sites/default/files/2023-10/IDR2021-10.pdf"
                    }
                    platform={"nextjs"}
                  >
                    {
                      "https://www.ccomptes.fr/sites/default/files/2023-10/IDR2021-10.pdf"
                    }
                  </PlasmicLink__>
                }
                <React.Fragment>
                  {
                    "\n\nIl s\u2019agit donc d\u2019un simple artifice comptable : la ville a en r\u00e9alit\u00e9 une dette importante, port\u00e9e par la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration, ce qui n\u2019appara\u00eet pas dans ses comptes. De ce fait, sa note de sant\u00e9 financi\u00e8re est tr\u00e8s flatteuse, puisque sa dette r\u00e9elle est port\u00e9e par une autre entit\u00e9. C\u2019est une tr\u00e8s bonne chose pour Magny, car elle b\u00e9n\u00e9ficie ainsi de charges financi\u00e8res nettement inf\u00e9rieures \u00e0 la moyenne des communes comparables (environ 15 \u20ac de moins par habitant), ce qui rend encore moins acceptable que ses d\u00e9penses y soient nettement plus \u00e9lev\u00e9es que la moyenne.\n\nNous n\u2019avons donc pas mentionn\u00e9 la bonne note de sant\u00e9 financi\u00e8re de la commune (15,4/20) car il aurait fallu l\u2019accompagner de ce contexte, ce qui n\u2019\u00e9tait pas pertinent dans une tribune o\u00f9 l\u2019espace est aussi restreint et consacr\u00e9e \u00e0 la hausse des imp\u00f4ts et \u00e0 ses causes. Vous noterez, en revanche, que M. Houillon s\u2019est attribu\u00e9 dans son \u00e9ditorial les m\u00e9rites de ce faible endettement, sans fournir ce contexte.\n\nPour preuve de notre bonne foi, nous n\u2019avons pas non plus mentionn\u00e9 l\u2019appr\u00e9ciation globale attribu\u00e9e \u00e0 la gestion de M. Houillon et de son \u00e9quipe pour l\u2019ensemble de leur \u0153uvre : \u00ab\u00a0m\u00e9diocre\u00a0\u00bb.\n\nSi l\u2019appr\u00e9ciation globale avait \u00e9t\u00e9 positive et que nous l\u2019avions pass\u00e9e sous silence, il aurait effectivement \u00e9t\u00e9 malhonn\u00eate de notre part de ne mentionner que la mauvaise note des d\u00e9penses. Mais ce n\u2019est pas le cas : l\u2019appr\u00e9ciation globale est mauvaise.\n\nIl est toutefois dommage que votre esprit critique soit plus aiguis\u00e9 \u00e0 notre encontre qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9gard du reste du "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag."}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " Vous auriez alors remarqu\u00e9 qu\u2019en avril dernier, M. Houillon et son \u00e9quipe ont consacr\u00e9 une page enti\u00e8re ainsi que l\u2019\u00e9dito \u00e0 vanter les nombreux m\u00e9rites du budget 2024, tout en \u00ab\u00a0oubliant\u00a0\u00bb de mentionner l\u2019augmentation d\u2019imp\u00f4ts vot\u00e9e avec.\n\nS\u2019il est sain que vous doutiez de ce que l\u2019opposition \u00e9crit, il serait peut-\u00eatre encore plus sain d\u2019appliquer la m\u00eame vigilance \u00e0 ce que disent M. Houillon et son \u00e9quipe. Votre courrier, s\u2019il avait demand\u00e9 des comptes aux deux parties plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 nous seuls, n\u2019en aurait \u00e9t\u00e9 que meilleur. Plut\u00f4t que la consternation et l\u2019indignation qui ont accompagn\u00e9 la publication par le maire d\u2019une lettre non sign\u00e9e d\u2019attaques contre l\u2019opposition, chacun y aurait vu les honn\u00eates interrogations d\u2019un citoyen tentant de d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux entre majorit\u00e9 et opposition concernant sa taxe fonci\u00e8re.\n\nSi tout ceci ne suffisait pas, M. Houillon et son \u00e9quipe ont trouv\u00e9 le moyen de faire pire. Ne pouvant contester la hausse du taux de taxe fonci\u00e8re \u00e0 Magny, et sa baisse \u00e0 Saint R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse, ils se sont lanc\u00e9s dans une p\u00e9rilleuse op\u00e9ration pour tenter de la relativiser.\n\nVoici ce qu\u2019\u00e9crit Mme Dulac :\n\n\u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "La moyenne de taxe fonci\u00e8re sur le b\u00e2ti par habitant (avec correctifs de l\u2019\u00c9tat) est de 849 \u20ac \u00e0 Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse, 810 \u20ac \u00e0 Chevreuse et\u2026 699 \u20ac \u00e0 Magny-les-Hameaux."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " \u00bb\n\nQue va comprendre le lecteur ? Qu\u2019il y a peut-\u00eatre eu une l\u00e9g\u00e8re hausse \u00e0 Magny, mais que c\u2019est un simple rattrapage et qu\u2019il reste encore de la marge par rapport \u00e0 Saint-R\u00e9my. Or, Mme Dulac n\u2019a pas indiqu\u00e9 la date de ces chiffres. Nous le faisons pour elle : il s\u2019agit de ceux de 2022.\n\nVoici maintenant les chiffres de 2020, que vous pouvez v\u00e9rifier par vous-m\u00eame :\n"
                  }
                </React.Fragment>
                {
                  <ul
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.ul,
                      sty.ul__tHlNf
                    )}
                  >
                    <li
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.li,
                        projectcss.__wab_text,
                        sty.li___6QKWf
                      )}
                    >
                      {"Magny-les-Hameaux : 454 \u20ac par habitant"}
                    </li>
                  </ul>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <ul
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.ul,
                      sty.ul__wYh7G
                    )}
                  >
                    <li
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.li,
                        projectcss.__wab_text,
                        sty.li__octgq
                      )}
                    >
                      {
                        "Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse : 275 \u20ac par habitant"
                      }
                    </li>
                  </ul>
                }
                <React.Fragment>
                  {
                    "\nVous avez bien lu : en 2020, le pr\u00e9l\u00e8vement de taxe fonci\u00e8re par habitant \u00e9tait 60 % plus \u00e9lev\u00e9 \u00e0 Magny qu\u2019\u00e0 Saint-R\u00e9my. Et soudain, deux ans plus tard, on voudrait nous faire croire que la tendance s\u2019est invers\u00e9e. Alors que Magny est la seule commune du \u00ab panel \u00bb de Mme Dulac \u00e0 avoir augment\u00e9 son taux de taxe fonci\u00e8re !\n\nIl est consternant de voir des \u00e9lus, investis de la confiance des habitants pour g\u00e9rer les deniers publics, recourir \u00e0 de telles pratiques.\n\nEn 2021, la taxe d\u2019habitation a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e, et les communes ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 en compensation la part de la taxe fonci\u00e8re auparavant per\u00e7ue par le d\u00e9partement. Pour \u00e9viter que cette suppression n\u2019impacte les budgets des communes, l\u2019\u00c9tat a mis en place un m\u00e9canisme complexe de compensation, ce que Mme Dulac appelle \u00ab les correctifs de l\u2019\u00c9tat \u00bb.\n\nVoici la taxe d\u2019habitation qui \u00e9tait pr\u00e9lev\u00e9e en 2020, que vous pouvez \u00e9galement v\u00e9rifier :\n"
                  }
                </React.Fragment>
                {
                  <ul
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.ul,
                      sty.ul__vmE3
                    )}
                  >
                    <li
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.li,
                        projectcss.__wab_text,
                        sty.li__nGvX9
                      )}
                    >
                      {"Magny-les-Hameaux : 247 \u20ac par habitant"}
                    </li>
                  </ul>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <ul
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.ul,
                      sty.ul___2Uxo2
                    )}
                  >
                    <li
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.li,
                        projectcss.__wab_text,
                        sty.li__wz88Z
                      )}
                    >
                      {
                        "Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse : 508 \u20ac par habitant"
                      }
                    </li>
                  </ul>
                }
                <React.Fragment>
                  {
                    "\nOn comprend donc que le chiffre avanc\u00e9 par Mme Dulac ne refl\u00e8te pas directement la taxe fonci\u00e8re pay\u00e9e par les habitants, mais le montant per\u00e7u par la commune "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"apr\u00e8s"}
                </span>
                <React.Fragment>{" application des \u00ab "}</React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"correctifs de l\u2019\u00c9tat"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " \u00bb. Ce montant est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de Saint-R\u00e9my parce que la taxe d\u2019habitation \u00e9tait historiquement plus faible \u00e0 Magny.\n\nQu\u2019est-ce qui a r\u00e9ellement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 sur les habitants en 2023 ? Vous pouvez le v\u00e9rifier par vous-m\u00eame :\n"
                  }
                </React.Fragment>
                {
                  <ul
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.ul,
                      sty.ul___2KmTq
                    )}
                  >
                    <li
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.li,
                        projectcss.__wab_text,
                        sty.li__wk9Cj
                      )}
                    >
                      {"Magny-les-Hameaux : 718 \u20ac par habitant"}
                    </li>
                  </ul>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <ul
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.ul,
                      sty.ul__ogmSj
                    )}
                  >
                    <li
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.li,
                        projectcss.__wab_text,
                        sty.li___1K7Jz
                      )}
                    >
                      {
                        "Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse : 607 \u20ac par habitant"
                      }
                    </li>
                  </ul>
                }
                <React.Fragment>
                  {
                    "\nEt qu\u2019en est-il de la moyenne des communes comparables \u00e0 Magny ? Elle s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 548 \u20ac par habitant, un chiffre que vous pouvez \u00e9galement v\u00e9rifier.\n\nLe lecteur du "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    ", apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 tenu dans l\u2019ignorance de la hausse du taux de sa taxe fonci\u00e8re, repart tout heureux de la tribune de Mme Dulac, persuad\u00e9 que sa commune pr\u00e9l\u00e8ve 150\u00a0\u20ac de moins sur ses habitants que sa voisine. En r\u00e9alit\u00e9, Magny pr\u00e9l\u00e8ve 100\u00a0\u20ac de plus, et 170\u00a0\u20ac de plus que la moyenne des communes comparables. Pour une population estim\u00e9e \u00e0 9\u00a0569 habitants, cela repr\u00e9sente 1,6 million d\u2019euros !\n\nAu-del\u00e0 de ce que cela r\u00e9v\u00e8le des m\u00e9thodes de communication de M. Houillon et son \u00e9quipe, cela illustre de fa\u00e7on absolument limpide leur orientation id\u00e9ologique d\u2019extr\u00eame-gauche, tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e de l\u2019image de mod\u00e9r\u00e9s qu\u2019ils aiment donner d\u2019eux.\n\nAvant la suppression de la taxe d\u2019habitation, ils faisaient porter un effort fiscal disproportionn\u00e9 sur les Magnycois propri\u00e9taires de leur logement (pour rappel : 454 \u20ac / habitant en 2020, contre une moyenne de 277 \u20ac / habitant). Et ils continuent de plus belle depuis, malgr\u00e9 l\u2019inflation et alors que l\u2019immense majorit\u00e9 des communes n\u2019a pas augment\u00e9 ses taux d\u2019imposition.\n\nAu rythme o\u00f9 vont les choses, les Magnycois propri\u00e9taires de leur logement vont bient\u00f4t payer une taxe fonci\u00e8re plus \u00e9lev\u00e9e que ce qu\u2019ils versaient auparavant pour la taxe fonci\u00e8re et la taxe d\u2019habitation r\u00e9unies, alors m\u00eame que la commune est compens\u00e9e pour cette suppression.\n\nReconnaissons une certaine habilet\u00e9 \u00e0 M. Houillon et \u00e0 son \u00e9quipe : leur \u00ab astuce \u00bb des \u00ab correctifs de l\u2019\u00c9tat \u00bb est difficile \u00e0 d\u00e9monter en 1.400 signes. Pour y parvenir ici, il nous a fallu plus du double. Nous avons donc pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, dans le "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    ", r\u00e9pondre sur la martingale de M. Houillon, celle qu\u2019il utilise syst\u00e9matiquement pour justifier toutes ses augmentations d\u2019imp\u00f4ts depuis le d\u00e9but de ses mandats.\n\nIci aussi, la r\u00e9alit\u00e9 diff\u00e8re des fables de M.\u00a0Houillon et de son \u00e9quipe, dont la morale reste invariablement : \u00ab\u00a0c\u2019est pas nous, c\u2019est les autres\u00a0\u00bb.\n\nLe propos peut para\u00eetre h\u00e9r\u00e9tique aux oreilles magnycoises, berc\u00e9es depuis des ann\u00e9es par ces r\u00e9cits, mais, \u00e0 ce jour, la seule personne \u00e0 avoir baiss\u00e9 les dotations de l\u2019\u00c9tat est M. Hollande. Son successeur, M. Macron, les a m\u00eame tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9es :"
                  }
                </React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicImg__
              alt={""}
              className={classNames(sty.img___5Rgoj)}
              displayHeight={"auto"}
              displayMaxHeight={"none"}
              displayMaxWidth={"100%"}
              displayMinHeight={"0"}
              displayMinWidth={"0"}
              displayWidth={"auto"}
              loading={"lazy"}
              src={{
                src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/_1Png.png",
                fullWidth: 2224,
                fullHeight: 1448,
                aspectRatio: undefined
              }}
            />

            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__cbHj
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "Source : Rapport de la Cour des Comptes sur la dotation globale de fonctionnement, 15/07/2024, "
                  }
                </React.Fragment>
                {
                  <PlasmicLink__
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.a,
                      projectcss.__wab_text,
                      projectcss.plasmic_default__inline,
                      sty.link__gJs3I
                    )}
                    component={Link}
                    href={
                      "https://www.ccomptes.fr/sites/default/files/2024-10/20241009-S2024-1137-Dotation-globale-de-fonctionnement-DGF.pdf"
                    }
                    platform={"nextjs"}
                  >
                    {
                      "https://www.ccomptes.fr/sites/default/files/2024-10/20241009-S2024-1137-Dotation-globale-de-fonctionnement-DGF.pdf"
                    }
                  </PlasmicLink__>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__rG9Kf
              )}
            >
              {
                "\nEn revanche, les crit\u00e8res de r\u00e9partition (ce que les sp\u00e9cialistes appellent la p\u00e9r\u00e9quation) ont favoris\u00e9 les communes pauvres et/ou rurales, ce qui a entra\u00een\u00e9 des baisses pour les autres.\n\nComme il est plus commode d\u2019incriminer l\u2019\u00c9tat que de s\u2019en prendre aux communes moins favoris\u00e9es, M. Houillon et son \u00e9quipe ont red\u00e9fini la notion de \u00ab\u00a0baisse des dotations de l\u2019\u00c9tat\u00a0\u00bb. \u00c0 Magny, il s\u2019agit des dotations de l\u2019\u00c9tat au sens comptable, moins toutes les contributions de solidarit\u00e9 avec les communes moins favoris\u00e9es que la n\u00f4tre. Cette interpr\u00e9tation permet d\u2019obtenir le tr\u00e8s impressionnant graphique suivant, mis \u00e0 jour chaque ann\u00e9e :\n"
              }
            </div>
            <PlasmicImg__
              alt={""}
              className={classNames(sty.img__ml05C)}
              displayHeight={"auto"}
              displayMaxHeight={"none"}
              displayMaxWidth={"100%"}
              displayMinHeight={"0"}
              displayMinWidth={"0"}
              displayWidth={"auto"}
              loading={"lazy"}
              src={{
                src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/imgBa06E51Dfa691Jpeg.jpg",
                fullWidth: 614,
                fullHeight: 330,
                aspectRatio: undefined
              }}
            />

            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__vsc6V
              )}
            >
              {
                "Source : Rapport d'orientation budg\u00e9taire 2023, Commune de Magny-les-Hameaux."
              }
            </div>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text___126Da
              )}
            >
              {
                "\nCe graphique serait sans doute moins saisissant s\u2019il ne passait pas sous silence les aides directes de l\u2019\u00c9tat, qui ont \u00e9t\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9es par rapport \u00e0 la hausse des dotations au cours des mandats de M. Macron. L\u2019\u00c9tat subventionne des projets phares de la municipalit\u00e9 : est-il l\u00e9gitime de ne pas en tenir compte ?\n\nLe probl\u00e8me avec une ficelle, c\u2019est que plus elle est grosse, plus elle semble cr\u00e9dible. Nous y avons nous-m\u00eames cru, avant de comprendre \u00e0 qui nous avions affaire. Mais une ficelle, aussi grosse soit-elle, finit par s\u2019user et rompre \u00e0 force d\u2019\u00eatre tir\u00e9e.\n\nEn 2023, les dotations de l\u2019\u00c9tat \u00e0 Magny ont augment\u00e9, notamment du fait de son caract\u00e8re rural. Et m\u00eame en tenant compte des ponctions de solidarit\u00e9, M. Houillon et son \u00e9quipe ne parviennent qu\u2019\u00e0 une baisse de 8 k\u20ac. Pourtant, leur graphique, ci-dessus, pr\u00e9voyait en 2023 une baisse de 77 k\u20ac.\n\nCe graphique n\u2019est pas anodin : il provient du rapport d\u2019orientation budg\u00e9taire, document que la loi oblige \u00e0 fournir \u00e0 tous les conseillers municipaux pour \u00e9clairer leur vote sur le budget de la commune. Ces derniers ont donc \u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0\u00e9clair\u00e9s\u00a0\u00bb par une pr\u00e9vision de baisse de 77\u00a0000\u00a0\u20ac, qui s\u2019est av\u00e9r\u00e9e dix fois moindre. Cette pr\u00e9vision a cependant servi \u00e0 justifier la hausse du taux de la taxe fonci\u00e8re en 2023, laquelle a rapport\u00e9 608 000 \u20ac suppl\u00e9mentaires aux caisses communales.\n\nDans le rapport 2024, le graphique corrige le chiffre de 2023, mais ne s\u2019aventure plus \u00e0 fournir de pr\u00e9visions :"
              }
            </div>
            <PlasmicImg__
              alt={""}
              className={classNames(sty.img___7SRYc)}
              displayHeight={"auto"}
              displayMaxHeight={"none"}
              displayMaxWidth={"100%"}
              displayMinHeight={"0"}
              displayMinWidth={"0"}
              displayWidth={"auto"}
              loading={"lazy"}
              src={{
                src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/img2600Jpg2.jpg",
                fullWidth: 793,
                fullHeight: 424,
                aspectRatio: undefined
              }}
            />

            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__wSpIk
              )}
            >
              {
                "Source : Rapport d'orientation budg\u00e9taire 2024, Commune de Magny-les-Hameaux."
              }
            </div>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__mRNdS
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\nPourtant, l\u2019argument de la baisse des dotations de l\u2019\u00c9tat, accompagn\u00e9 de la hausse du taux de la taxe fonci\u00e8re, perdure.\n\nCertains poss\u00e8dent des boucliers d\u2019invincibilit\u00e9 ; M. Houillon et son \u00e9quipe, eux, disposent de \u00ab\u00a0boucliers de d\u00e9fausse\u00a0\u00bb. Quand ce n\u2019est pas l\u2019opposition, assimil\u00e9e \u00e0 l\u2019extr\u00eame-droite, quand ce n\u2019est pas la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de SQY, le D\u00e9partement ou la R\u00e9gion, c\u2019est le bouclier ultime et imparable : l\u2019\u00c9tat.\n\nM. Houillon et ses alli\u00e9s poursuivent ainsi leur fuite en avant. Voici quelques id\u00e9es d\u2019\u00ab \u00e9l\u00e9ments de langage \u00bb pour la suite de leur \u00ab story telling \u00bb, pour reprendre des expressions pris\u00e9es des communicants : \u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "Certes, il n\u2019y a pas vraiment eu de baisse des dotations en 2023, mais nous avons \u00e0 nouveau augment\u00e9 les imp\u00f4ts en 2024 pour rattraper les baisses des ann\u00e9es pass\u00e9es et anticiper les futures."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{" \u00bb \u00ab "}</React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "Un budget ne se construit pas et ne s\u2019analyse pas sur une seule ann\u00e9e. "
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{"\u00bb, \u00ab "}</React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "Magny est unique, faire des comparaisons a peu de sens, et c\u2019est petit"
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{" \u00bb, \u00ab\u00a0"}</React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"l\u2019opposition critique, mais ne propose rien"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\u00a0\u00bb et ainsi de suite.\n\nLe m\u00e9tier de M. Houillon est la communication, qu\u2019il d\u00e9voie malheureusement. Depuis que nous l\u2019avons compris, nous observons ce qu\u2019il fait, plut\u00f4t que ce qu\u2019il dit ou fait dire dans les diff\u00e9rents supports de communication qu\u2019il contr\u00f4le.\n\nEn mati\u00e8re fiscale et financi\u00e8re, analyser ses choix et ceux de son \u00e9quipe depuis qu\u2019il est maire, les comparer \u00e0 ceux d\u2019une commune voisine et aux communes comparables \u00e0 Magny, est bien plus instructif que de lire le "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag"}
                </span>
                <React.Fragment>{".\n"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__wFav0
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "C\u2019est ce que nous faisons via les services de l\u2019\u00c9tat, qui fournissent pour chaque grande ligne du budget de Magny la moyenne des communes comparables. C\u2019est aussi ce que fait l\u2019association Contribuables Associ\u00e9s, sur la base des donn\u00e9es financi\u00e8res publiques de toutes les communes de France.\n\nLeur m\u00e9thodologie est d\u00e9taill\u00e9e ici :\n"
                  }
                </React.Fragment>
                {
                  <PlasmicLink__
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.a,
                      projectcss.__wab_text,
                      projectcss.plasmic_default__inline,
                      sty.link__qRzH
                    )}
                    component={Link}
                    href={
                      "https://arguscommunes.touscontribuables.org/methodologie"
                    }
                    platform={"nextjs"}
                  >
                    {"https://arguscommunes.touscontribuables.org/methodologie"}
                  </PlasmicLink__>
                }
                <React.Fragment>{"\n"}</React.Fragment>
                {
                  <PlasmicLink__
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.a,
                      projectcss.__wab_text,
                      projectcss.plasmic_default__inline,
                      sty.link__zhlYp
                    )}
                    component={Link}
                    href={
                      "https://arguscommunes.touscontribuables.org/methodologie"
                    }
                    platform={"nextjs"}
                  >
                    {""}
                  </PlasmicLink__>
                }
                <React.Fragment>
                  {
                    "\nCertains crit\u00e8res sont discutables, et le mod\u00e8le a ses limites, comme tout mod\u00e8le. Cependant, nous le trouvons int\u00e9ressant, car il offre un compl\u00e9ment pertinent aux comparaisons propos\u00e9es par les services de l\u2019\u00c9tat.\n\nQuant \u00e0 leur coller l\u2019\u00e9tiquette d\u2019extr\u00eame-droite, comme vous le faites... Le journal "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Le Parisien"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " s\u2019y est essay\u00e9 il y a dix ans, avant de devoir publier ce droit de r\u00e9ponse du pr\u00e9sident de l\u2019association :\n\n"
                  }
                </React.Fragment>
                {
                  <PlasmicLink__
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.a,
                      projectcss.__wab_text,
                      projectcss.plasmic_default__inline,
                      sty.link__fvd30
                    )}
                    component={Link}
                    href={
                      "https://www.leparisien.fr/archives/droit-de-reponse-de-l-association-contribuables-associes-05-12-2013-3377927.php"
                    }
                    platform={"nextjs"}
                  >
                    {
                      "https://www.leparisien.fr/archives/droit-de-reponse-de-l-association-contribuables-associes-05-12-2013-3377927.php"
                    }
                  </PlasmicLink__>
                }
                <React.Fragment>
                  {
                    "\n\nDix ans plus tard, le m\u00eame journal publiait cet article :\n\n\u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "D\u00e9penses publiques : le train de vie de nos communes pass\u00e9 au crible "
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{" \n\n"}</React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "Les \u00e9lus locaux de votre ville sont-ils plus d\u00e9pensiers que leurs voisins ? Nous d\u00e9voilons en exclusivit\u00e9 le bilan 2020 des d\u00e9penses de fonctionnement des pr\u00e8s de 36 000 villages et villes de France, dress\u00e9 par l\u2019association Contribuables associ\u00e9s. "
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{"\u00bb\n\n"}</React.Fragment>
                {
                  <PlasmicLink__
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.a,
                      projectcss.__wab_text,
                      projectcss.plasmic_default__inline,
                      sty.link__wnexi
                    )}
                    component={Link}
                    href={
                      "https://www.leparisien.fr/economie/depenses-publiques-le-train-de-vie-de-nos-communes-passe-au-crible-09-03-2021-8427706.php"
                    }
                    platform={"nextjs"}
                  >
                    {
                      "https://www.leparisien.fr/economie/depenses-publiques-le-train-de-vie-de-nos-communes-passe-au-crible-09-03-2021-8427706.php"
                    }
                  </PlasmicLink__>
                }
                <React.Fragment>
                  {
                    "\n\nCe qui est int\u00e9ressant, ce n\u2019est pas tant que vous qualifiez cette association d\u2019extr\u00eame-droite dans un courrier priv\u00e9, mais que M. Houillon ait relay\u00e9 publiquement cette accusation sur son compte Facebook, tout en \u00e9vitant soigneusement de les nommer dans le "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    ". On le comprend : il se serait sinon expos\u00e9 au m\u00eame genre de droit de r\u00e9ponse que "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Le Parisien"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " il y a dix ans, bien en \u00e9vidence sous son \u00e9ditorial.\n\nEn refusant d\u2019assumer leurs choix, en s\u2019attribuent le m\u00e9rite de tout ce qui est positif et en rejetant syst\u00e9matiquement la responsabilit\u00e9 de tout ce qui est n\u00e9gatif sur autrui, M. Houillon et son \u00e9quipe tentent d\u2019\u00e9touffer tout d\u00e9bat \u00e9clair\u00e9 sur la gestion de notre commune. \n\nCes pratiques ne se limitent \u00e9videmment pas aux seules questions financi\u00e8res.\n\nIl n\u2019y a chez nous aucune animosit\u00e9 personnelle \u00e0 son encontre, mais un constat clair : lui et son \u00e9quipe conduisent notre commune dans une direction tr\u00e8s pr\u00e9occupante.\n\nSon pr\u00e9d\u00e9cesseur \u2014 \u00e0 bien des \u00e9gards son mentor \u2014, qui pr\u00e9sidait son comit\u00e9 de soutien lors de sa premi\u00e8re \u00e9lection comme maire par les Magnycois, est m\u00eame encore plus dur que nous :\n"
                  }
                </React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicImg__
              alt={""}
              className={classNames(sty.img___2DgY5)}
              displayHeight={"auto"}
              displayMaxHeight={"none"}
              displayMaxWidth={"100%"}
              displayMinHeight={"0"}
              displayMinWidth={"0"}
              displayWidth={"auto"}
              loading={"lazy"}
              src={{
                src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/_10Jpeg.jpg",
                fullWidth: 828,
                fullHeight: 828,
                aspectRatio: undefined
              }}
            />

            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__jWAa7
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{"source : "}</React.Fragment>
                {
                  <PlasmicLink__
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.a,
                      projectcss.__wab_text,
                      projectcss.plasmic_default__inline,
                      sty.link__nf2K
                    )}
                    component={Link}
                    href={
                      "https://web.archive.org/web/20240107014250/https://www.lejdd.fr/societe/magny-les-hameaux-une-mosquee-une-opposition-et-des-menaces-140486"
                    }
                    platform={"nextjs"}
                  >
                    {
                      "https://web.archive.org/web/20240107014250/https://www.lejdd.fr/societe/magny-les-hameaux-une-mosquee-une-opposition-et-des-menaces-140486"
                    }
                  </PlasmicLink__>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__siq2R
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\nQuand on conna\u00eet un peu l\u2019histoire de notre commune, c\u2019est tout \u00e0 fait compr\u00e9hensible. M.\u00a0Houillon et son \u00e9quipe d\u00e9mant\u00e8lent progressivement ce que M. Lollioz avait r\u00e9ussi \u00e0 construire : une commune solidaire, administr\u00e9e avec \u00e9quilibre, o\u00f9 chacun avait sa place sans ressentir qu\u2019une cat\u00e9gorie \u00e9tait privil\u00e9gi\u00e9e au d\u00e9triment des autres.\n\nPour finir \u2014 et c\u2019est sans doute l\u2019aspect le plus probl\u00e9matique de sa r\u00e9action \u00e0 notre tribune \u2014 M.\u00a0Houillon a choisi de publier votre courrier sans mentionner le conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats dans lequel il se trouve vis-\u00e0-vis de vous. En tant que maire, il attribue \u00e0 votre association des subventions directes, par le biais du budget communal, mais aussi des subventions indirectes, \u00e0 travers votre mise en valeur et celle de votre association dans le "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    ".\n\nUn bon maire doit veiller \u00e0 ne porter aucun pr\u00e9judice aux associations qu'il soutient financi\u00e8rement, en les pr\u00e9servant de ses diff\u00e9rents politiques avec l\u2019opposition. Agir autrement risque de fragiliser l\u2019ensemble du tissu associatif de la commune.\n\nNous sommes favorables \u00e0 ces subventions, car nous consid\u00e9rons que les associations sont le c\u0153ur battant de notre commune. Cependant, il ne faut pas oublier que ce sont les Magnycois qui financent. M. Houillon doit donc veiller \u00e0 ne pas alimenter le discours de ceux qui estiment en avoir assez de payer pour des associations per\u00e7ues comme politis\u00e9es.\n\nUn bon maire se serait abstenu de publier votre courrier dans de telles conditions. Nous l\u2019aurions publi\u00e9 de nous-m\u00eames ainsi que notre r\u00e9ponse, car ils participent \u00e0 \u00e9clairer le d\u00e9bat public.\n\nCordialement.\n"
                  }
                </React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <h2
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h2,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h2__b9Njr
              )}
            >
              {hasVariant(globalVariants, "screen", "desktopOnly")
                ? "Annexe"
                : "Annexes"}
            </h2>
          </section>
          <section className={classNames(projectcss.all, sty.section__hpW0Z)}>
            <h1
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h1,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h1__zbHU
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <h2
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.h2,
                      projectcss.__wab_text,
                      sty.h2__od478
                    )}
                  >
                    <React.Fragment>
                      <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                      {
                        <h3
                          className={classNames(
                            projectcss.all,
                            projectcss.h3,
                            projectcss.__wab_text,
                            sty.h3__ssSrc
                          )}
                        >
                          <React.Fragment>
                            <React.Fragment>{"Tribune du "}</React.Fragment>
                            <span
                              className={
                                "plasmic_default__all plasmic_default__span"
                              }
                              style={{ fontStyle: "italic" }}
                            >
                              {"Magny Mag - "}
                            </span>
                            <React.Fragment>
                              {"juin 2024\nR\u00e9dig\u00e9e le 13 mai 2024"}
                            </React.Fragment>
                          </React.Fragment>
                        </h3>
                      }
                      <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                    </React.Fragment>
                  </h2>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h1>
            <h1
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h1,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h1__aKjNh
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <h2
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.h2,
                      projectcss.__wab_text,
                      sty.h2__mhfz
                    )}
                  >
                    {"Enfumage et opacit\u00e9, la suite"}
                  </h2>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h1>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__xc1M0
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "Pour garantir un minimum de d\u00e9mocratie locale, la loi impose au maire de publier notre tribune. Mais m\u00eame ce modeste espace est de trop pour M.\u00a0Houillon. Alors il nous \u00e9crit pour s\u2019en plaindre et exiger des excuses.\n\n"
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"Nous ne nous laisserons pas intimider !"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\n\nDans son courrier, qui reprend l\u2019une de ses publications Facebook, M. Houillon confirme en r\u00e9alit\u00e9 ce que nous \u00e9crivions en mars 2024. "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "La plainte qu\u2019il a d\u00e9pos\u00e9e contre un ancien membre de la majorit\u00e9 municipale a bien \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\n\nFace \u00e0 une telle d\u00e9convenue, beaucoup seraient pass\u00e9s \u00e0 des choses plus utiles pour les Magnycois. Pas M. Houillon, qui s\u2019ent\u00eate et pr\u00e9f\u00e8re jouer sur les mots. Il indique ainsi avoir re\u00e7u un \u00ab\u00a0"
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"avis de classement \u00e0 victime"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {"\u00a0\u00bb ce qui, selon lui, serait \u00ab\u00a0"}
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"bien diff\u00e9rent"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\u00a0\u00bb. C\u2019est pourtant tr\u00e8s exactement la proc\u00e9dure judiciaire du classement sans suite : la personne qui a port\u00e9 plainte re\u00e7oit g\u00e9n\u00e9ralement un avis de classement "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"\u00e0 victime"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    ", et celle qui a fait l\u2019objet de la plainte un avis de classement "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"\u00e0 auteur"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    ".\n\nM. Houillon \u00ab oublie \u00bb \u00e9galement d\u2019apporter un autre \u00e9l\u00e9ment capital. Il a trait\u00e9 son ancien coll\u00e8gue, sur les r\u00e9seaux sociaux, de \u00ab\u00a0petit facho\u00a0\u00bb, sans que celui-ci ne d\u00e9pose plainte pour cette insulte \u00e9vidente. C\u2019est donc bien M. Houillon qui entra\u00eene notre commune dans ce que nous d\u00e9noncions : \u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "un risque \u00e9vident de judiciarisation de la vie politique, o\u00f9 les conflits politiques ne se r\u00e8glent plus devant les \u00e9lecteurs, mais devant les tribunaux."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " \u00bb\n\nDe la m\u00eame fa\u00e7on, o\u00f9 sont les excuses de M. Houillon pour avoir diffus\u00e9 un tract dans toute la commune, aux frais des Magnycois, avec des accusations tr\u00e8s graves sur \u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"une opposition tr\u00e8s politique "}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\u00bb ? Nous avons \u00e9t\u00e9 amalgam\u00e9s \u00e0 cela, ce qui a eu des cons\u00e9quences personnelles douloureuses pour certains d\u2019entre nous, au point d\u2019envisager de cesser leur engagement pour la commune.\n\n"
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "Ces m\u00e9thodes d\u2019extr\u00eame-gauche qui consistent \u00e0 traiter tout opposant de facho, et \u00e0 se faire passer ensuite pour la victime doivent cesser."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{"\n"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <h2
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h2,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h2__vfA3N
              )}
            >
              {"Les sources de notre tribune"}
            </h2>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3___3WQ3K
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "Le tweet o\u00f9 M.\u00a0Houillon traite son ancien coll\u00e8gue de \u00ab\u00a0"
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"petit facho"}
                </span>
                <React.Fragment>{"\u00a0\u00bb"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h3>
            <PlasmicImg__
              alt={""}
              className={classNames(sty.img__rAici)}
              displayHeight={"auto"}
              displayMaxHeight={"none"}
              displayMaxWidth={"100%"}
              displayMinHeight={"0"}
              displayMinWidth={"0"}
              displayWidth={"auto"}
              loading={"lazy"}
              src={{
                src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/petitFachoPng.png",
                fullWidth: 828,
                fullHeight: 1627,
                aspectRatio: undefined
              }}
            />

            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3__krYen
              )}
            >
              {"La d\u00e9monstration que M. Houillon joue sur les mots :"}
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__molK0
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{"L'\u00ab\u00a0"}</React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"avis de classement \u00e0 victime"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\u00a0\u00bb dont il se pr\u00e9vaut confirme ce que nous \u00e9crivions : "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "sa plainte a bien \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite par le Procureur de la R\u00e9publique."
                  }
                </span>
              </React.Fragment>
            </div>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__opH0C
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "D\u00e8s lors, nul ne peut pr\u00e9tendre que l'adversaire de M. Houillon est coupable de quoi que ce soit. Ce serait, pour le coup, diffamatoire, et m\u00eame "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"une atteinte \u00e0 ses droits fondamentaux"}
                </span>
                <React.Fragment>{"."}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicImg__
              alt={""}
              className={classNames(sty.img__xFnbj)}
              displayHeight={"auto"}
              displayMaxHeight={"none"}
              displayMaxWidth={"100%"}
              displayMinHeight={"0"}
              displayMinWidth={"0"}
              displayWidth={"auto"}
              loading={"lazy"}
              src={{
                src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/classementJpeg.jpg",
                fullWidth: 828,
                fullHeight: 1265,
                aspectRatio: undefined
              }}
            />

            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__r8Rn1
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.avocat-lexvox.com/avis-a-victime-de-se-constituer-partie-civile_ad1451.html"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {"\u27a1\ufe0f Source"}
            </PlasmicLink__>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3__bPHne
              )}
            >
              {"Le courrier de M. Houillon :"}
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__qx5Eg
              )}
            >
              {hasVariant(globalVariants, "screen", "desktopOnly") ? (
                <React.Fragment>
                  <React.Fragment>
                    {
                      "Afin que chacun se fasse sa propre opinion, nous publions le courrier que nous a adress\u00e9 M. Houillon. Il y reprend l'essentiel de ce qu'il "
                    }
                  </React.Fragment>
                  {
                    <PlasmicLink__
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.a,
                        projectcss.__wab_text,
                        projectcss.plasmic_default__inline,
                        sty.link__pjpYd
                      )}
                      component={Link}
                      href={"https://www.facebook.com/share/araTrmV3GYvxz8nz/"}
                      platform={"nextjs"}
                    >
                      {hasVariant(globalVariants, "screen", "desktopOnly")
                        ? "avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 sur son compte Facebook il y a plusieurs mois."
                        : "avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 sur son compte Facebook il y a plusieurs mois."}
                    </PlasmicLink__>
                  }
                  <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                </React.Fragment>
              ) : (
                <React.Fragment>
                  <React.Fragment>
                    {
                      "Afin que chacun se fasse sa propre opinion, nous publions le courrier que nous a adress\u00e9 M.\u00a0Houillon. Il y reprend l'essentiel de ce qu'il "
                    }
                  </React.Fragment>
                  {
                    <PlasmicLink__
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.a,
                        projectcss.__wab_text,
                        projectcss.plasmic_default__inline,
                        sty.link__pjpYd
                      )}
                      component={Link}
                      href={"https://www.facebook.com/share/araTrmV3GYvxz8nz/"}
                      platform={"nextjs"}
                    >
                      {hasVariant(globalVariants, "screen", "desktopOnly")
                        ? "avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 sur son compte Facebook il y a plusieurs mois."
                        : "avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 sur son compte Facebook il y a plusieurs mois."}
                    </PlasmicLink__>
                  }
                  <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                </React.Fragment>
              )}
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link___4P32R
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://drive.google.com/file/d/13wVgvGPrhmh_T13oYGBOlV9iPHEw-J0b/view"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {"\u27a1\ufe0f Source"}
            </PlasmicLink__>
          </section>
          <section className={classNames(projectcss.all, sty.section___8Du2)}>
            <h1
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h1,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h1__seI4M
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <h2
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.h2,
                      projectcss.__wab_text,
                      sty.h2__xHw9R
                    )}
                  >
                    <React.Fragment>
                      <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                      {
                        <h3
                          className={classNames(
                            projectcss.all,
                            projectcss.h3,
                            projectcss.__wab_text,
                            sty.h3__bh8WV
                          )}
                        >
                          <React.Fragment>
                            <React.Fragment>{"Tribune du "}</React.Fragment>
                            <span
                              className={
                                "plasmic_default__all plasmic_default__span"
                              }
                              style={{ fontStyle: "italic" }}
                            >
                              {"Magny Mag - "}
                            </span>
                            <React.Fragment>{"mai 2024"}</React.Fragment>
                          </React.Fragment>
                        </h3>
                      }
                      <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                    </React.Fragment>
                  </h2>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h1>
            <h1
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h1,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h1__r3TS
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <h2
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.h2,
                      projectcss.__wab_text,
                      sty.h2__hrFaU
                    )}
                  >
                    {
                      "Budget 2024 : la majorit\u00e9 municipale vote une nouvelle hausse de vos imp\u00f4ts communaux"
                    }
                  </h2>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h1>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__vdIek
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{"Le mois dernier, le "}</React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 un formidable num\u00e9ro de propagande. Vous vanter les m\u00e9rites du budget \u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"vot\u00e9 mercredi 27 mars 2024"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " \u00bb (pages 3 et 10) sans jamais vous fournir une information capitale : la nouvelle hausse de votre fiscalit\u00e9 communale d\u00e9cid\u00e9e par la majorit\u00e9 municipale. On vous abreuve de chiffres sur ce qui sera r\u00e9alis\u00e9 (avec votre argent), mais on \u00ab oublie \u00bb de vous dire combien \u00e7a va vous co\u00fbter. \n\nIntrigu\u00e9s par cet \u00ab oubli \u00bb, nous nous sommes plong\u00e9s dans ce que l\u2019on trouve hors des publications municipales. "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "L\u2019\u00e9tude sur les taux de fiscalit\u00e9 vot\u00e9s en 2023"
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " par la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques constate par exemple que 85 \u00e0 90% des communes de France n\u2019avaient pas augment\u00e9 leur taux de fiscalit\u00e9, et que m\u00eame 3% l\u2019avaient baiss\u00e9. Il faut bien se rendre \u00e0 l\u2019\u00e9vidence : Magny faisait partie l\u2019an dernier de l\u2019infime minorit\u00e9 \u00e0 avoir augment\u00e9 ses taux de fiscalit\u00e9 communale.\n\nEt pour cause : le Parlement compense chaque ann\u00e9e les effets de l\u2019inflation en revalorisant les bases fiscales. Pour 2023, il les a augment\u00e9es de 7,1% ! L\u2019immense majorit\u00e9 des maires a donc eu la sagesse de ne pas alourdir encore la facture. Mais \u00e0 Magny, ce n\u2019\u00e9tait pas assez. Et, non contents de cette \u00ab performance \u00bb, la majorit\u00e9 remet le couvert cette ann\u00e9e encore. Les +3,9% vot\u00e9s par le Parlement pour 2024, ce n\u2019est toujours pas assez.\n\nReconnaissons que ces hausses sont distill\u00e9es avec beaucoup d\u2019habilet\u00e9 en d\u00e9but de mandat. Mais quand on fait les comptes depuis que M. Houillon est maire, les choses deviennent tr\u00e8s claires : +13% en 2015, +3% en 2022, +3% en 2023 et +3% en 2024. "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "La r\u00e9alit\u00e9 est que M. Houillon et ses acolytes ne savent pas tenir un budget sans augmenter continuellement la pression fiscale."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " Et ce n\u2019est bien s\u00fbr jamais assum\u00e9 avant les \u00e9lections, et jamais de leur faute ensuite."
                  }
                </React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <h2
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h2,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h2__bFuwZ
              )}
            >
              {"Les sources de notre tribune"}
            </h2>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3___2Ff80
              )}
            >
              {
                "L'\u00e9tude de la Direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques"
              }
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__bgFlN
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {"Cette \u00e9tude montre que "}
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "Magny est l'une des rares communes \u00e0 avoir vot\u00e9 une augmentation de ses taux d'imposition en 2023"
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{" :"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__qPkb
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.impots.gouv.fr/sites/default/files/media/9_statistiques/data_colloc/analyse_fdl/2023/taux_votes_2023_communes_epci.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__lFcPs)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/etudeDgfipJpeg.jpg",
                  fullWidth: 707,
                  fullHeight: 361,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__kq0AX
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.impots.gouv.fr/sites/default/files/media/9_statistiques/data_colloc/analyse_fdl/2023/taux_votes_2023_communes_epci.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {"\u27a1\ufe0f Lire l'\u00e9tude compl\u00e8te (PDF)"}
            </PlasmicLink__>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3___6XvI8
              )}
            >
              {
                "Les augmentations d'imp\u00f4ts communaux \u00e0 Magny d\u00e9cid\u00e9es par M. Houillon depuis qu'il est maire"
              }
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__oH1B
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "La majorit\u00e9 municipale invoque notamment l'inflation pour faire \u00ab\u00a0passer la pilule\u00a0\u00bb de ces hausses. Or les bases fiscales sont revaloris\u00e9es chaque ann\u00e9e par le Parlement pour compenser les effets de l'inflation (voir ci-apr\u00e8s). La r\u00e9alit\u00e9 est que "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "ces augmentations sont de\u00a0la\u00a0pression fiscale suppl\u00e9mentaire impos\u00e9e aux contribuables magnycois par M. Houillon et son \u00e9quipe"
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{"."}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text___6KPTa
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2024"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 3%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__o6Ppw
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2024-03/deliberation-n-2024-012-vote-des-taux-de-fiscalite-2024_0.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__wpNoy)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/delib27Mars2024Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 572,
                  fullHeight: 165,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__nAhx7
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2024-03/deliberation-n-2024-012-vote-des-taux-de-fiscalite-2024_0.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal du 27/03/24 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__dvqf
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2023"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 3%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__e07Sh
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2023-05/proces-verbal-du-conseil-municipal-du-27-mars-2023.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__xzGNz)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/pv29Mars2023Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 652,
                  fullHeight: 120,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__wLusx
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2023-05/proces-verbal-du-conseil-municipal-du-27-mars-2023.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f Proc\u00e8s verbal du Conseil municipal du 27/03/23 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__cZj4Z
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2022"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 3%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__gumLr
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2022-03/C.R._sommaire_Conseil_Municipal_du_28_mars_2022.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__urRT)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/cr29Mars2022Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 657,
                  fullHeight: 123,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__xuGur
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2022-03/C.R._sommaire_Conseil_Municipal_du_28_mars_2022.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f Compte rendu du Conseil municipal du 29/03/22 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__jCaaq
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2015"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 13%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__xFmLz
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2020-09/compte-rendu_cm_du_8_avril_2015.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__iIs8)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/cr8Avril2015Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 655,
                  fullHeight: 512,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__vg8Ij
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2020-09/compte-rendu_cm_du_8_avril_2015.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f Compte rendu du Conseil municipal du 8/04/15 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3__nXaK0
              )}
            >
              {
                "La revalorisation automatique des bases vot\u00e9e par le Parlement pour compenser les effets de l'inflation"
              }
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__lKyur
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2023"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 7,1%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__fzkGc
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.impots.gouv.fr/particulier/questions/comment-est-calculee-ma-taxe-fonciere-pourquoi-t-elle-augmente-en-2023"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__ij4AI)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/revalorisationTf2023Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 828,
                  fullHeight: 1141,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__tVyc8
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.impots.gouv.fr/particulier/questions/comment-est-calculee-ma-taxe-fonciere-pourquoi-t-elle-augmente-en-2023"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {"\u27a1\ufe0f Notice de l'administration fiscale du 3/8/23"}
            </PlasmicLink__>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__fxCSo
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2024"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 3,9%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__zagij
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.amf.asso.fr/webinaire%20finances%208%20fev%2024_MH.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__zkgKi)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/loiDeFinances24Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 828,
                  fullHeight: 374,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__vshw3
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.amf.asso.fr/webinaire%20finances%208%20fev%2024_MH.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f Pr\u00e9sentation de la loi de finances, association des maires des France, 8/2/24 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
          </section>
        </div>
      </div>
    </React.Fragment>
  ) as React.ReactElement | null;
}

const PlasmicDescendants = {
  root: ["root"]
} as const;
type NodeNameType = keyof typeof PlasmicDescendants;
type DescendantsType<T extends NodeNameType> =
  (typeof PlasmicDescendants)[T][number];
type NodeDefaultElementType = {
  root: "div";
};

type ReservedPropsType = "variants" | "args" | "overrides";
type NodeOverridesType<T extends NodeNameType> = Pick<
  PlasmicHomepage__OverridesType,
  DescendantsType<T>
>;
type NodeComponentProps<T extends NodeNameType> =
  // Explicitly specify variants, args, and overrides as objects
  {
    variants?: PlasmicHomepage__VariantsArgs;
    args?: PlasmicHomepage__ArgsType;
    overrides?: NodeOverridesType<T>;
  } & Omit<PlasmicHomepage__VariantsArgs, ReservedPropsType> & // Specify variants directly as props
    /* Specify args directly as props*/ Omit<
      PlasmicHomepage__ArgsType,
      ReservedPropsType
    > &
    /* Specify overrides for each element directly as props*/ Omit<
      NodeOverridesType<T>,
      ReservedPropsType | VariantPropType | ArgPropType
    > &
    /* Specify props for the root element*/ Omit<
      Partial<React.ComponentProps<NodeDefaultElementType[T]>>,
      ReservedPropsType | VariantPropType | ArgPropType | DescendantsType<T>
    >;

function makeNodeComponent<NodeName extends NodeNameType>(nodeName: NodeName) {
  type PropsType = NodeComponentProps<NodeName> & { key?: React.Key };
  const func = function <T extends PropsType>(
    props: T & StrictProps<T, PropsType>
  ) {
    const { variants, args, overrides } = React.useMemo(
      () =>
        deriveRenderOpts(props, {
          name: nodeName,
          descendantNames: PlasmicDescendants[nodeName],
          internalArgPropNames: PlasmicHomepage__ArgProps,
          internalVariantPropNames: PlasmicHomepage__VariantProps
        }),
      [props, nodeName]
    );
    return PlasmicHomepage__RenderFunc({
      variants,
      args,
      overrides,
      forNode: nodeName
    });
  };
  if (nodeName === "root") {
    func.displayName = "PlasmicHomepage";
  } else {
    func.displayName = `PlasmicHomepage.${nodeName}`;
  }
  return func;
}

export const PlasmicHomepage = Object.assign(
  // Top-level PlasmicHomepage renders the root element
  makeNodeComponent("root"),
  {
    // Helper components rendering sub-elements

    // Metadata about props expected for PlasmicHomepage
    internalVariantProps: PlasmicHomepage__VariantProps,
    internalArgProps: PlasmicHomepage__ArgProps,

    // Page metadata
    pageMetadata: {
      title: "Magny Citoyens - Tribune du Magny Mag",
      description: "Les sources de la tribune de l'opposition",
      ogImageSrc: "",
      canonical: ""
    }
  }
);

export default PlasmicHomepage;
/* prettier-ignore-end */
