// @ts-nocheck
/* eslint-disable */
/* tslint:disable */
/* prettier-ignore-start */

/** @jsxRuntime classic */
/** @jsx createPlasmicElementProxy */
/** @jsxFrag React.Fragment */

// This class is auto-generated by Plasmic; please do not edit!
// Plasmic Project: 8d21MsEaFrjU1q6tvNDHvf
// Component: naIXsK3v5aem

import * as React from "react";

import Head from "next/head";
import Link, { LinkProps } from "next/link";
import { useRouter } from "next/router";

import {
  Flex as Flex__,
  MultiChoiceArg,
  PlasmicDataSourceContextProvider as PlasmicDataSourceContextProvider__,
  PlasmicIcon as PlasmicIcon__,
  PlasmicImg as PlasmicImg__,
  PlasmicLink as PlasmicLink__,
  PlasmicPageGuard as PlasmicPageGuard__,
  SingleBooleanChoiceArg,
  SingleChoiceArg,
  Stack as Stack__,
  StrictProps,
  Trans as Trans__,
  classNames,
  createPlasmicElementProxy,
  deriveRenderOpts,
  ensureGlobalVariants,
  generateOnMutateForSpec,
  generateStateOnChangeProp,
  generateStateOnChangePropForCodeComponents,
  generateStateValueProp,
  get as $stateGet,
  hasVariant,
  initializeCodeComponentStates,
  initializePlasmicStates,
  makeFragment,
  omit,
  pick,
  renderPlasmicSlot,
  set as $stateSet,
  useCurrentUser,
  useDollarState,
  usePlasmicTranslator,
  useTrigger,
  wrapWithClassName
} from "@plasmicapp/react-web";
import {
  DataCtxReader as DataCtxReader__,
  useDataEnv,
  useGlobalActions
} from "@plasmicapp/react-web/lib/host";

import { useScreenVariants as useScreenVariants_9Hyy9KzWn8QX } from "./PlasmicGlobalVariant__Screen"; // plasmic-import: 9hyy9kzWn8qX/globalVariant

import "@plasmicapp/react-web/lib/plasmic.css";

import projectcss from "./plasmic.module.css"; // plasmic-import: 8d21MsEaFrjU1q6tvNDHvf/projectcss
import sty from "./PlasmicHomepage.module.css"; // plasmic-import: naIXsK3v5aem/css

createPlasmicElementProxy;

export type PlasmicHomepage__VariantMembers = {};
export type PlasmicHomepage__VariantsArgs = {};
type VariantPropType = keyof PlasmicHomepage__VariantsArgs;
export const PlasmicHomepage__VariantProps = new Array<VariantPropType>();

export type PlasmicHomepage__ArgsType = {};
type ArgPropType = keyof PlasmicHomepage__ArgsType;
export const PlasmicHomepage__ArgProps = new Array<ArgPropType>();

export type PlasmicHomepage__OverridesType = {
  root?: Flex__<"div">;
};

export interface DefaultHomepageProps {}

const $$ = {};

function useNextRouter() {
  try {
    return useRouter();
  } catch {}
  return undefined;
}

function PlasmicHomepage__RenderFunc(props: {
  variants: PlasmicHomepage__VariantsArgs;
  args: PlasmicHomepage__ArgsType;
  overrides: PlasmicHomepage__OverridesType;
  forNode?: string;
}) {
  const { variants, overrides, forNode } = props;

  const args = React.useMemo(() => Object.assign({}, props.args), [props.args]);

  const $props = {
    ...args,
    ...variants
  };

  const __nextRouter = useNextRouter();
  const $ctx = useDataEnv?.() || {};
  const refsRef = React.useRef({});
  const $refs = refsRef.current;

  const currentUser = useCurrentUser?.() || {};

  const globalVariants = ensureGlobalVariants({
    screen: useScreenVariants_9Hyy9KzWn8QX()
  });

  return (
    <React.Fragment>
      <Head>
        <meta name="twitter:card" content="summary" />
        <title key="title">{PlasmicHomepage.pageMetadata.title}</title>
        <meta
          key="og:title"
          property="og:title"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.title}
        />
        <meta
          key="twitter:title"
          name="twitter:title"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.title}
        />
        <meta
          key="description"
          name="description"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.description}
        />
        <meta
          key="og:description"
          property="og:description"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.description}
        />
        <meta
          key="twitter:description"
          name="twitter:description"
          content={PlasmicHomepage.pageMetadata.description}
        />
      </Head>

      <style>{`
        body {
          margin: 0;
        }
      `}</style>

      <div className={projectcss.plasmic_page_wrapper}>
        <div
          data-plasmic-name={"root"}
          data-plasmic-override={overrides.root}
          data-plasmic-root={true}
          data-plasmic-for-node={forNode}
          className={classNames(
            projectcss.all,
            projectcss.root_reset,
            projectcss.plasmic_default_styles,
            projectcss.plasmic_mixins,
            projectcss.plasmic_tokens,
            sty.root
          )}
        >
          <PlasmicImg__
            alt={""}
            className={classNames(sty.img__oNul2)}
            displayHeight={"auto"}
            displayMaxHeight={"none"}
            displayMaxWidth={"100%"}
            displayMinHeight={"0"}
            displayMinWidth={"0"}
            displayWidth={"200px"}
            loading={"lazy"}
            src={{
              src: "/plasmic/blank_website_mobile_first/images/logoBvrpng.png",
              fullWidth: 1024,
              fullHeight: 646,
              aspectRatio: undefined
            }}
          />

          <section className={classNames(projectcss.all, sty.section__xewDs)}>
            <h1
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h1,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h1__fbea7
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <h2
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.h2,
                      projectcss.__wab_text,
                      sty.h2__r8S6F
                    )}
                  >
                    <React.Fragment>
                      <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                      {
                        <h3
                          className={classNames(
                            projectcss.all,
                            projectcss.h3,
                            projectcss.__wab_text,
                            sty.h3__s8ObF
                          )}
                        >
                          <React.Fragment>
                            <React.Fragment>{"Tribune du "}</React.Fragment>
                            <span
                              className={
                                "plasmic_default__all plasmic_default__span"
                              }
                              style={{ fontStyle: "italic" }}
                            >
                              {"Magny Mag - "}
                            </span>
                            <React.Fragment>
                              {"juin 2024\nR\u00e9dig\u00e9e le 13 mai 2024"}
                            </React.Fragment>
                          </React.Fragment>
                        </h3>
                      }
                      <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                    </React.Fragment>
                  </h2>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h1>
            <h1
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h1,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h1__oVrfc
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <h2
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.h2,
                      projectcss.__wab_text,
                      sty.h2__qzNT
                    )}
                  >
                    {"Enfumage et opacit\u00e9, la suite"}
                  </h2>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h1>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__reGr8
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "Pour garantir un minimum de d\u00e9mocratie locale, la loi impose au maire de publier notre tribune. Mais m\u00eame ce modeste espace est de trop pour M.\u00a0Houillon. Alors il nous \u00e9crit pour s\u2019en plaindre et exiger des excuses.\n\n"
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"Nous ne nous laisserons pas intimider !"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\n\nDans son courrier, qui reprend l\u2019une de ses publications Facebook, M. Houillon confirme en r\u00e9alit\u00e9 ce que nous \u00e9crivions en mars 2024. "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "La plainte qu\u2019il a d\u00e9pos\u00e9e contre un ancien membre de la majorit\u00e9 municipale a bien \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\n\nFace \u00e0 une telle d\u00e9convenue, beaucoup seraient pass\u00e9s \u00e0 des choses plus utiles pour les Magnycois. Pas M. Houillon, qui s\u2019ent\u00eate et pr\u00e9f\u00e8re jouer sur les mots. Il indique ainsi avoir re\u00e7u un \u00ab\u00a0"
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"avis de classement \u00e0 victime"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {"\u00a0\u00bb ce qui, selon lui, serait \u00ab\u00a0"}
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"bien diff\u00e9rent"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\u00a0\u00bb. C\u2019est pourtant tr\u00e8s exactement la proc\u00e9dure judiciaire du classement sans suite : la personne qui a port\u00e9 plainte re\u00e7oit g\u00e9n\u00e9ralement un avis de classement "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"\u00e0 victime"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    ", et celle qui a fait l\u2019objet de la plainte un avis de classement "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"\u00e0 auteur"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    ".\n\nM. Houillon \u00ab oublie \u00bb \u00e9galement d\u2019apporter un autre \u00e9l\u00e9ment capital. Il a trait\u00e9 son ancien coll\u00e8gue, sur les r\u00e9seaux sociaux, de \u00ab\u00a0petit facho\u00a0\u00bb, sans que celui-ci ne d\u00e9pose plainte pour cette insulte \u00e9vidente. C\u2019est donc bien M. Houillon qui entra\u00eene notre commune dans ce que nous d\u00e9noncions : \u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "un risque \u00e9vident de judiciarisation de la vie politique, o\u00f9 les conflits politiques ne se r\u00e8glent plus devant les \u00e9lecteurs, mais devant les tribunaux."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " \u00bb\n\nDe la m\u00eame fa\u00e7on, o\u00f9 sont les excuses de M. Houillon pour avoir diffus\u00e9 un tract dans toute la commune, aux frais des Magnycois, avec des accusations tr\u00e8s graves sur \u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"une opposition tr\u00e8s politique "}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\u00bb ? Nous avons \u00e9t\u00e9 amalgam\u00e9s \u00e0 cela, ce qui a eu des cons\u00e9quences personnelles douloureuses pour certains d\u2019entre nous, au point d\u2019envisager de cesser leur engagement pour la commune.\n\n"
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "Ces m\u00e9thodes d\u2019extr\u00eame-gauche qui consistent \u00e0 traiter tout opposant de facho, et \u00e0 se faire passer ensuite pour la victime doivent cesser."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{"\n"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <h2
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h2,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h2__oIIl
              )}
            >
              {"Les sources de notre tribune"}
            </h2>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3__rVQcQ
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "Le tweet o\u00f9 M.\u00a0Houillon traite son ancien coll\u00e8gue de \u00ab\u00a0"
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"petit facho"}
                </span>
                <React.Fragment>{"\u00a0\u00bb"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h3>
            <PlasmicImg__
              alt={""}
              className={classNames(sty.img__qNqQs)}
              displayHeight={"auto"}
              displayMaxHeight={"none"}
              displayMaxWidth={"100%"}
              displayMinHeight={"0"}
              displayMinWidth={"0"}
              displayWidth={"auto"}
              loading={"lazy"}
              src={{
                src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/petitFachopng.png",
                fullWidth: 828,
                fullHeight: 1627,
                aspectRatio: undefined
              }}
            />

            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3__mkQ1
              )}
            >
              {"La d\u00e9monstration que M. Houillon joue sur les mots :"}
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__sYgW
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{"L'\u00ab\u00a0"}</React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"avis de classement \u00e0 victime"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    "\u00a0\u00bb dont il se pr\u00e9vaut confirme ce que nous \u00e9crivions : "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "sa plainte a bien \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite par le Procureur de la R\u00e9publique."
                  }
                </span>
              </React.Fragment>
            </div>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__mwzS
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "D\u00e8s lors, nul ne peut pr\u00e9tendre que l'adversaire de M. Houillon est coupable de quoi que ce soit. Ce serait, pour le coup, diffamatoire, et m\u00eame "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"une atteinte \u00e0 ses droits fondamentaux"}
                </span>
                <React.Fragment>{"."}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicImg__
              alt={""}
              className={classNames(sty.img__f0TnY)}
              displayHeight={"auto"}
              displayMaxHeight={"none"}
              displayMaxWidth={"100%"}
              displayMinHeight={"0"}
              displayMinWidth={"0"}
              displayWidth={"auto"}
              loading={"lazy"}
              src={{
                src: "/plasmic/tribune_magnycitoyens_fr/images/classementjpeg.jpg",
                fullWidth: 828,
                fullHeight: 1265,
                aspectRatio: undefined
              }}
            />

            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link___6ZVyh
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.avocat-lexvox.com/avis-a-victime-de-se-constituer-partie-civile_ad1451.html"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {"\u27a1\ufe0f Source"}
            </PlasmicLink__>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3__yYizo
              )}
            >
              {"Le courrier de M. Houillon :"}
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__zocfw
              )}
            >
              {hasVariant(globalVariants, "screen", "desktopOnly") ? (
                <React.Fragment>
                  <React.Fragment>
                    {
                      "Afin que chacun se fasse sa propre opinion, nous publions le courrier que nous a adress\u00e9 M. Houillon. Il y reprend l'essentiel de ce qu'il "
                    }
                  </React.Fragment>
                  {
                    <PlasmicLink__
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.a,
                        projectcss.__wab_text,
                        projectcss.plasmic_default__inline,
                        sty.link__jPVs1
                      )}
                      component={Link}
                      href={"https://www.facebook.com/share/araTrmV3GYvxz8nz/"}
                      platform={"nextjs"}
                    >
                      {hasVariant(globalVariants, "screen", "desktopOnly")
                        ? "avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 sur son compte Facebook il y a plusieurs mois."
                        : "avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 sur son compte Facebook il y a plusieurs mois."}
                    </PlasmicLink__>
                  }
                  <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                </React.Fragment>
              ) : (
                <React.Fragment>
                  <React.Fragment>
                    {
                      "Afin que chacun se fasse sa propre opinion, nous publions le courrier que nous a adress\u00e9 M. Houillon. Il y reprend l'essentiel de ce qu'il "
                    }
                  </React.Fragment>
                  {
                    <PlasmicLink__
                      className={classNames(
                        projectcss.all,
                        projectcss.a,
                        projectcss.__wab_text,
                        projectcss.plasmic_default__inline,
                        sty.link__jPVs1
                      )}
                      component={Link}
                      href={"https://www.facebook.com/share/araTrmV3GYvxz8nz/"}
                      platform={"nextjs"}
                    >
                      {hasVariant(globalVariants, "screen", "desktopOnly")
                        ? "avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 sur son compte Facebook il y a plusieurs mois."
                        : "avait d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 sur son compte Facebook il y a plusieurs mois."}
                    </PlasmicLink__>
                  }
                  <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                </React.Fragment>
              )}
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link___6MTss
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://drive.google.com/file/d/13wVgvGPrhmh_T13oYGBOlV9iPHEw-J0b/view"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {"\u27a1\ufe0f Source"}
            </PlasmicLink__>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3__cQdfX
              )}
            >
              {"Notre tribune initiale de mars 2024 :"}
            </h3>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__bEqrH
              )}
              component={Link}
              href={"https://www.facebook.com/share/p/M5mh68CSrkZRAgFp/"}
              platform={"nextjs"}
            >
              {"\u27a1\ufe0f Source"}
            </PlasmicLink__>
          </section>
          <section className={classNames(projectcss.all, sty.section___8Du2)}>
            <h1
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h1,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h1__seI4M
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <h2
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.h2,
                      projectcss.__wab_text,
                      sty.h2__xHw9R
                    )}
                  >
                    <React.Fragment>
                      <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                      {
                        <h3
                          className={classNames(
                            projectcss.all,
                            projectcss.h3,
                            projectcss.__wab_text,
                            sty.h3__bh8WV
                          )}
                        >
                          <React.Fragment>
                            <React.Fragment>{"Tribune du "}</React.Fragment>
                            <span
                              className={
                                "plasmic_default__all plasmic_default__span"
                              }
                              style={{ fontStyle: "italic" }}
                            >
                              {"Magny Mag - "}
                            </span>
                            <React.Fragment>{"mai 2024"}</React.Fragment>
                          </React.Fragment>
                        </h3>
                      }
                      <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                    </React.Fragment>
                  </h2>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h1>
            <h1
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h1,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h1__r3TS
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
                {
                  <h2
                    className={classNames(
                      projectcss.all,
                      projectcss.h2,
                      projectcss.__wab_text,
                      sty.h2__hrFaU
                    )}
                  >
                    {
                      "Budget 2024 : la majorit\u00e9 municipale vote une nouvelle hausse de vos imp\u00f4ts communaux"
                    }
                  </h2>
                }
                <React.Fragment>{""}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </h1>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__vdIek
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>{"Le mois dernier, le "}</React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"Magny Mag"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 un formidable num\u00e9ro de propagande. Vous vanter les m\u00e9rites du budget \u00ab "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {"vot\u00e9 mercredi 27 mars 2024"}
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " \u00bb (pages 3 et 10) sans jamais vous fournir une information capitale : la nouvelle hausse de votre fiscalit\u00e9 communale d\u00e9cid\u00e9e par la majorit\u00e9 municipale. On vous abreuve de chiffres sur ce qui sera r\u00e9alis\u00e9 (avec votre argent), mais on \u00ab oublie \u00bb de vous dire combien \u00e7a va vous co\u00fbter. \n\nIntrigu\u00e9s par cet \u00ab oubli \u00bb, nous nous sommes plong\u00e9s dans ce que l\u2019on trouve hors des publications municipales. "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontStyle: "italic" }}
                >
                  {
                    "L\u2019\u00e9tude sur les taux de fiscalit\u00e9 vot\u00e9s en 2023"
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " par la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques constate par exemple que 85 \u00e0 90% des communes de France n\u2019avaient pas augment\u00e9 leur taux de fiscalit\u00e9, et que m\u00eame 3% l\u2019avaient baiss\u00e9. Il faut bien se rendre \u00e0 l\u2019\u00e9vidence : Magny faisait partie l\u2019an dernier de l\u2019infime minorit\u00e9 \u00e0 avoir augment\u00e9 ses taux de fiscalit\u00e9 communale.\n\nEt pour cause : le Parlement compense chaque ann\u00e9e les effets de l\u2019inflation en revalorisant les bases fiscales. Pour 2023, il les a augment\u00e9es de 7,1% ! L\u2019immense majorit\u00e9 des maires a donc eu la sagesse de ne pas alourdir encore la facture. Mais \u00e0 Magny, ce n\u2019\u00e9tait pas assez. Et, non contents de cette \u00ab performance \u00bb, la majorit\u00e9 remet le couvert cette ann\u00e9e encore. Les +3,9% vot\u00e9s par le Parlement pour 2024, ce n\u2019est toujours pas assez.\n\nReconnaissons que ces hausses sont distill\u00e9es avec beaucoup d\u2019habilet\u00e9 en d\u00e9but de mandat. Mais quand on fait les comptes depuis que M. Houillon est maire, les choses deviennent tr\u00e8s claires : +13% en 2015, +3% en 2022, +3% en 2023 et +3% en 2024. "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "La r\u00e9alit\u00e9 est que M. Houillon et ses acolytes ne savent pas tenir un budget sans augmenter continuellement la pression fiscale."
                  }
                </span>
                <React.Fragment>
                  {
                    " Et ce n\u2019est bien s\u00fbr jamais assum\u00e9 avant les \u00e9lections, et jamais de leur faute ensuite."
                  }
                </React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <h2
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h2,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h2__bFuwZ
              )}
            >
              {"Les sources de notre tribune"}
            </h2>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3___2Ff80
              )}
            >
              {
                "L'\u00e9tude de la Direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques"
              }
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__bgFlN
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {"Cette \u00e9tude montre que "}
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "Magny est l'une des rares communes \u00e0 avoir vot\u00e9 une augmentation de ses taux d'imposition en 2023"
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{" :"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__qPkb
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.impots.gouv.fr/sites/default/files/media/9_statistiques/data_colloc/analyse_fdl/2023/taux_votes_2023_communes_epci.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__lFcPs)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/blank_website_mobile_first/images/etudeDgfipjpeg.jpg",
                  fullWidth: 707,
                  fullHeight: 361,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__kq0AX
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.impots.gouv.fr/sites/default/files/media/9_statistiques/data_colloc/analyse_fdl/2023/taux_votes_2023_communes_epci.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {"\u27a1\ufe0f Lire l'\u00e9tude compl\u00e8te (PDF)"}
            </PlasmicLink__>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3___6XvI8
              )}
            >
              {
                "Les augmentations d'imp\u00f4ts communaux \u00e0 Magny d\u00e9cid\u00e9es par M. Houillon depuis qu'il est maire"
              }
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__oH1B
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <React.Fragment>
                  {
                    "La majorit\u00e9 municipale invoque notamment l'inflation pour faire \u00ab\u00a0passer la pilule\u00a0\u00bb de ces hausses. Or les bases fiscales sont revaloris\u00e9es chaque ann\u00e9e par le Parlement pour compenser les effets de l'inflation (voir ci-apr\u00e8s). La r\u00e9alit\u00e9 est que "
                  }
                </React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {
                    "ces augmentations sont de\u00a0la\u00a0pression fiscale suppl\u00e9mentaire impos\u00e9e aux contribuables magnycois par M. Houillon et son \u00e9quipe"
                  }
                </span>
                <React.Fragment>{"."}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text___6KPTa
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2024"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 3%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__o6Ppw
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2024-03/deliberation-n-2024-012-vote-des-taux-de-fiscalite-2024_0.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__wpNoy)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/blank_website_mobile_first/images/delib27Mars2024Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 572,
                  fullHeight: 165,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__nAhx7
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2024-03/deliberation-n-2024-012-vote-des-taux-de-fiscalite-2024_0.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal du 27/03/24 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__dvqf
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2023"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 3%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__e07Sh
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2023-05/proces-verbal-du-conseil-municipal-du-27-mars-2023.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__xzGNz)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/blank_website_mobile_first/images/pv29Mars2023Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 652,
                  fullHeight: 120,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__wLusx
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2023-05/proces-verbal-du-conseil-municipal-du-27-mars-2023.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f Proc\u00e8s verbal du Conseil municipal du 27/03/23 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__cZj4Z
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2022"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 3%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__gumLr
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2022-03/C.R._sommaire_Conseil_Municipal_du_28_mars_2022.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__urRT)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/blank_website_mobile_first/images/cr29Mars2022Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 657,
                  fullHeight: 123,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__xuGur
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2022-03/C.R._sommaire_Conseil_Municipal_du_28_mars_2022.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f Compte rendu du Conseil municipal du 29/03/22 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__jCaaq
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2015"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 13%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__xFmLz
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2020-09/compte-rendu_cm_du_8_avril_2015.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__iIs8)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/blank_website_mobile_first/images/cr8Avril2015Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 655,
                  fullHeight: 512,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__vg8Ij
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://magny-les-hameaux.fr/sites/magny-les-hameaux/files/document/2020-09/compte-rendu_cm_du_8_avril_2015.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f Compte rendu du Conseil municipal du 8/04/15 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
            <h3
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.h3,
                projectcss.__wab_text,
                sty.h3__nXaK0
              )}
            >
              {
                "La revalorisation automatique des bases vot\u00e9e par le Parlement pour compenser les effets de l'inflation"
              }
            </h3>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__lKyur
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2023"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 7,1%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__fzkGc
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.impots.gouv.fr/particulier/questions/comment-est-calculee-ma-taxe-fonciere-pourquoi-t-elle-augmente-en-2023"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__ij4AI)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/blank_website_mobile_first/images/revalorisationTf2023Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 828,
                  fullHeight: 1141,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__tVyc8
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.impots.gouv.fr/particulier/questions/comment-est-calculee-ma-taxe-fonciere-pourquoi-t-elle-augmente-en-2023"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {"\u27a1\ufe0f Notice de l'administration fiscale du 3/8/23"}
            </PlasmicLink__>
            <div
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.__wab_text,
                sty.text__fxCSo
              )}
            >
              <React.Fragment>
                <span
                  className={"plasmic_default__all plasmic_default__span"}
                  style={{ fontWeight: 700 }}
                >
                  {"2024"}
                </span>
                <React.Fragment>{" : augmentation de 3,9%"}</React.Fragment>
              </React.Fragment>
            </div>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                sty.link__zagij
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.amf.asso.fr/webinaire%20finances%208%20fev%2024_MH.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              <PlasmicImg__
                alt={""}
                className={classNames(sty.img__zkgKi)}
                displayHeight={"auto"}
                displayMaxHeight={"none"}
                displayMaxWidth={"100%"}
                displayMinHeight={"0"}
                displayMinWidth={"0"}
                displayWidth={"auto"}
                loading={"lazy"}
                src={{
                  src: "/plasmic/blank_website_mobile_first/images/loiDeFinances24Jpeg.jpg",
                  fullWidth: 828,
                  fullHeight: 374,
                  aspectRatio: undefined
                }}
              />
            </PlasmicLink__>
            <PlasmicLink__
              className={classNames(
                projectcss.all,
                projectcss.a,
                projectcss.__wab_text,
                sty.link__vshw3
              )}
              component={Link}
              href={
                "https://www.amf.asso.fr/webinaire%20finances%208%20fev%2024_MH.pdf"
              }
              platform={"nextjs"}
            >
              {
                "\u27a1\ufe0f Pr\u00e9sentation de la loi de finances, association des maires des France, 8/2/24 (PDF)"
              }
            </PlasmicLink__>
          </section>
        </div>
      </div>
    </React.Fragment>
  ) as React.ReactElement | null;
}

const PlasmicDescendants = {
  root: ["root"]
} as const;
type NodeNameType = keyof typeof PlasmicDescendants;
type DescendantsType<T extends NodeNameType> =
  (typeof PlasmicDescendants)[T][number];
type NodeDefaultElementType = {
  root: "div";
};

type ReservedPropsType = "variants" | "args" | "overrides";
type NodeOverridesType<T extends NodeNameType> = Pick<
  PlasmicHomepage__OverridesType,
  DescendantsType<T>
>;
type NodeComponentProps<T extends NodeNameType> =
  // Explicitly specify variants, args, and overrides as objects
  {
    variants?: PlasmicHomepage__VariantsArgs;
    args?: PlasmicHomepage__ArgsType;
    overrides?: NodeOverridesType<T>;
  } & Omit<PlasmicHomepage__VariantsArgs, ReservedPropsType> & // Specify variants directly as props
    /* Specify args directly as props*/ Omit<
      PlasmicHomepage__ArgsType,
      ReservedPropsType
    > &
    /* Specify overrides for each element directly as props*/ Omit<
      NodeOverridesType<T>,
      ReservedPropsType | VariantPropType | ArgPropType
    > &
    /* Specify props for the root element*/ Omit<
      Partial<React.ComponentProps<NodeDefaultElementType[T]>>,
      ReservedPropsType | VariantPropType | ArgPropType | DescendantsType<T>
    >;

function makeNodeComponent<NodeName extends NodeNameType>(nodeName: NodeName) {
  type PropsType = NodeComponentProps<NodeName> & { key?: React.Key };
  const func = function <T extends PropsType>(
    props: T & StrictProps<T, PropsType>
  ) {
    const { variants, args, overrides } = React.useMemo(
      () =>
        deriveRenderOpts(props, {
          name: nodeName,
          descendantNames: PlasmicDescendants[nodeName],
          internalArgPropNames: PlasmicHomepage__ArgProps,
          internalVariantPropNames: PlasmicHomepage__VariantProps
        }),
      [props, nodeName]
    );
    return PlasmicHomepage__RenderFunc({
      variants,
      args,
      overrides,
      forNode: nodeName
    });
  };
  if (nodeName === "root") {
    func.displayName = "PlasmicHomepage";
  } else {
    func.displayName = `PlasmicHomepage.${nodeName}`;
  }
  return func;
}

export const PlasmicHomepage = Object.assign(
  // Top-level PlasmicHomepage renders the root element
  makeNodeComponent("root"),
  {
    // Helper components rendering sub-elements

    // Metadata about props expected for PlasmicHomepage
    internalVariantProps: PlasmicHomepage__VariantProps,
    internalArgProps: PlasmicHomepage__ArgProps,

    // Page metadata
    pageMetadata: {
      title: "Magny Citoyens - Tribune du Magny Mag",
      description: "Les sources de la tribune de l'opposition",
      ogImageSrc: "",
      canonical: ""
    }
  }
);

export default PlasmicHomepage;
/* prettier-ignore-end */
